# Комбинаторика

Учебник, задачник - Виленкин комбинаторика
Задачник - Короткова комбинаторика

## ЛЕК 10.02.23

Комбинации - сочетание определения в определённом порядке

Задачи и классы проблем:
- существования
- вычислительная
- выборная лучшего

Задача укладки - уложить в замкнутое пространство объектов (объединение принадлежит)
Задача покрытия - покрыть так, чтобы пустых мест не было (пересечение не равно нулю)
Задача разбиения

Проблема комбинаторики - задача выбора

Выборка бывает:
- упорядоченная (перестановки)
	- без повторений
	- с повторениями
- неупорядоченная (сочетания)
	- без повторений
	- с повторениями

$<N, K, f>$ N, K - множество,  f - функция выбора
f - отображения N на K

может быть, что только часть элементов N переносятся на K
а может быть, что все - сюрьекция

также существует также обратная функция
для неё отображение инективное

для взаимно-однозначном отображении - в дву стороны - называем биективным

4 класса задач исходит из того, что множества N, K могут быть различимы и неразличимы

Пример

фигрура
1) цифра
2) буква из англ
3) кружочек, трегольничек, квадратик, ромбик

сколько всего фигур
$10 \cdot 26 \cdot 4$

А значит независимые вещи влияют на результат отдельно


